\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[usenames, dvipsname, table, xcdraw]{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{verbatim}

\usepackage{float}
%\usepackage{showframe}

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=blue,
    urlcolor=black
}


\newcommand{\rfcId}{20192}
\newcommand{\rfcTitle}{WebSocket TetriNet Game Protocol}
\newcommand{\rfcTitleHead}{WebSocket TetriNet}
\newcommand{\rfcCategory}{Informational}
\newcommand{\rfcUpdates}{}
\newcommand{\rfcAuthor}{C. Fernando \\ J. Julio \\ J. Ismael \\ S. João }
\newcommand{\rfcDate}{Junho 2019}
\newcommand{\rfcInstitution}{Goias Federal University}
\renewcommand{\abstractname}{}

\addto\captionsbrazil{% Replace "english" with the language you use
  \renewcommand{\contentsname}{Tabela de Conteúdo}%
}


% TABLE OF CONTENT
%\usepackage{tocloft}
%\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
%\renewcommand{\cftsubsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
%\renewcommand{\cftsubsubsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
\renewcommand{\contentsname}{Table of Content}
% MARGINS
\usepackage{geometry} % margin
\geometry{
	a4paper,
	left=30mm,
	top=30mm,
	bottom=30mm,
	right=30mm
}
%%% Custom headers/footers (fancyhdr package)
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\fancyhead[L]{RFC \rfcId}
\fancyhead[C]{\rfcTitleHead}
\fancyhead[R]{\rfcDate}
\fancyfoot[L]{C. Fernando, et al. } % Empty
\fancyfoot[C]{\rfcCategory} % Empty
\fancyfoot[R]{[Page \thepage] \vspace{0.1cm} } % Pagenumbering
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Remove header underlines
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % Remove footer underlines
\setlength{\headheight}{13.6pt}

% SECTIONS
\usepackage{ragged2e}
\newcommand{\rfcSection}[2]{
	\rfcNewPage
	\vspace*{0.1in}
	\section{#1}
	{\narrower #2 \par}
	\vfill
}
\newcommand{\rfcSubsection}[2]{
\vspace*{0.1in}
\subsection{#1}
\vspace*{0.15in}
{\narrower #2 \par}
}
\newcommand{\rfcSubsubsection}[2]{
\vspace*{0.1in}
\subsubsection{#1}
\vspace*{0.1in}
{\narrower #2 \par}
}
\newcommand{\rfcNewPage}{\hspace{6in}\newpage}
% FIRST PAGE
\usepackage{multicol}
% FONT
\usepackage{inconsolata}
\renewcommand{\familydefault}{\ttdefault}

%COLORS
\definecolor{gray2}{RGB}{220, 222, 225}
\begin{document}

    \begin{multicols}{2}
	\begin{flushleft}
		Network Working Group \\
		Request for Comments: \rfcId \\
		Updates: \rfcUpdates \\
		Category: \rfcCategory \\

	\end{flushleft}
    \columnbreak
	\begin{flushright}
		\rfcAuthor \\
		\rfcInstitution \\
		\rfcDate
	\end{flushright}
    \end{multicols}
    
    \vspace{1in} { \center \rfcTitle \\ } \vspace{1in}
    
    \begin{abstract}
    \noindent Status deste Memorando \vspace{6pt}
    
     Este documento especifica um protocolo de rastreamento de padrões da Internet para a comunidade da Internet e solicita discussão e sugestões de melhorias. Por favor, consulte a edição atual da RFC 20191 que defini o TetriNET Protocol para o estado de padronização e status deste protocolo. A distribuição deste memorando é ilimitado.
        
    \end{abstract}

    \begin{abstract}
    
    \noindent Abstract \vspace{6pt}

    O protocolo WebSocket TetriNET define a comunicação webSocket do Game TetriNET. É um protocolo genérico, que pode ser usado em sistemas distribuídos. Define as regras de comunicação websocket.

    Tetrinet foi originalmente desenvolvido pela St0rmCat em 1997. A última versão oficial é 1.14. O jogo foi originalmente desenvolvido para o Windows e posteriormente foi portado para outros sistemas. O St0rmCat lançou o TetriNET 2 em 2000, que apresenta gráficos aprimorados, mais tipos de blocos especiais, recursos adicionais (como reter a peça e bloquear sombras) e um servidor mestre.
    
    Esta informação faz referência à página não oficial do protocolo TetriNET hospedada por tetrinet.us, a documentação do desenvolvedor jetrix, o código fonte do GTetrinet e ao RFC 20191 TetriNET Game Protocol.
    \end{abstract}


\rfcNewPage
\tableofcontents

\justify
\rfcSection{Introdução}{

	\rfcSubsection{Propósito}{
		\paragraph{}
		O protocolo WebSocket Tetrinet é um nível de aplicação para informações distribuídas, para ser usado o protocolo TetriNET via web por browser como Front-End intermediada por servidor Proxy em rede com o protocolo da camada de transporte(TCP) criando um comunicação bidirecional por canais full-duplex sobre um único soquete, ele usa o protocolo HHTP somente para fazer handshake. Esta especificação basea-se no protocolo referido pelo RFC 20191 TetriNET Game Protocol, definindo os processos e funções do servidor proxy e do front-end, como também as mensagens trocadas entre eles. 
	}
	
	\rfcSubsection{Requerimentos}{
		\paragraph{}
    	    As palavras-chave "MUST", "MUST NOT", "REQUIRED", "SHALL", "SHALL NOT", "SHOULD", "SHOULD NOT", "RECOMMENDED", "MAY" e "OPTIONAL" neste documento devem ser interpretados como descrito na RFC 2119.
	    \paragraph{}
            Uma implementação não é compatível se falhar em satisfazer um ou mais dos MUST ou REQUIRED requisitos de nível para os protocolos que implementa. Uma implementação que satisfaz todos os MUST ou REQUIRED nível e todos os requisitos de nível deve para seus protocolos é definido como "incondicionalmente complacente", aquele que satisfaz todo o MUST requisitos de nível, mas não todos SHOULD lrequisitos de nível para seus protocolos é definido como "incondicionalmente complacente."
	}
	
	\rfcSubsection{Terminologia}{
	
        Esta especificação usa vários termos para se referir às funções desempenhadas pelos servidor proxy e o front-end,  e os objetos da comunicação do protocolo WebSocket TetriNet.
        \\ \\
        handshake
        
        Negociação de detalhes de conexão
        \\ \\
       partyline (partida)
       
        Uma sessão de partida entre jogadores.
       \\ \\
       player score (pontuação do jogador)
       
        Pontuação do jogador na partida ou o acumulado das partidas.
       \\ \\
       team score (pontuação da equipe)
       
        Pontuação de uma partida obitida pela equipe
       \\ \\
       tetrifast
        
        Variação do jogo TetriNet deixando o jogo mais veloz.
        \\ \\
       chat window (janela de conversas)
       
        Janela onde são exibidas as mensagens dos jogadores
        \\ \\
       special (especial)
       
        Define uma mensagem para enviar bloco especial a outro jogador
        \\ \\
       classic mode (modo clássico)
       
       Modo clássico do jogo Tetris, apenas um jogador na partida
       \\ \\
       block (bloco)
       
       Nome dos objetos básicos do jogos 
       \\ \\
       special block (bloco especial)
       
       Blocos com caracteristicas especiais que acerretam em alguns efeitos na janela de jogo de outro jogador
       \\ \\
       targetnum (numero do jogador)
       
       Define o numero do jogador que recebera a mensagem
       \\ \\
       field(campo, janela do jogo)
       
       Definido como janela de jogo do jogador.
       \\ \\
       newgame
       
       Inicio de um novo jogo.
       \\ \\
       starting height
       
       Altura inicial da partida
       \\ \\
      starting level
      
      Nível que se inicia a partida
      \\ \\
      lines per level
      
      Quantidade de linhas por nível
      \\ \\
      level increment
      
      Incremento do nível
      \\ \\
      lines   per special
      
      Linhas por especial
      \\ \\
      specials   added
      
      Especial adicionado
      \\ \\
      special capacity
      
      Capacidade do especial
      \\ \\
      Block  frequencies
      
      frequência de blocos
      \\ \\
      special frequencies
      
      Frequência de especial
      \\ \\
      average levels
      
      Taxa do nível, velocidade.
      \\ \\
      classic rules
      
      Regras clássicas
	}
	
	\rfcSubsection{Visão Geral do Protocolo}{
	
	    	O protocolo WebSocket TetriNet é a definição da comunicação intermediada por servidor Proxy entre um client Front-End e o servidor do jogo TetriNET. Ele define as atribuições do Servidor Proxy e do Client Front-End, as mensagens que são trocadas entre frontend-proxy-server, suas funções e variações. O servidor Proxy tem o papel de interface entre o Front-End Web e o Servidor Tetrinet e é ele o responsàvel por processamento e atualização das informações dos Front-Ends que gerencia, já o Front-End Client tem o mesmo papel de um Client TetriNET sem a responsabilidade de gerir processamento e atualização. As definiçoes do jogo são as mesma definidas no RFC 20191 TetriNET Game Protocol.
	    	
	    	A utilização do protocolo em aplicações distribuídas é por meio do protocolo da camada de transporte (TCP) e também pelo protocolo da camada de aplicação (HTTP).
	}
}

    \rfcSection{Servidor Proxy}{
    
        \rfcSubsection{Finalidade}{
            O servidor Proxy define uma interface de comunicação entre o Front-End (client web) e servidor TetriNET, para isso ele cria uma instância de cada front-end conectado e repassa as informações deles ao servidor TetriNET. A quantidade de jogadores os tipos de blocos, peças, especiais e atualizações de campo seguem as mesmas do protocolo RFC 20191 TetriNET Game Protocol.
            \\ \\
        }%end Finalidade
        
        \rfcSubsection{Conexão com o Front-End}{
            A conexão entre o Proxy e o Front-End é estabelecida por meio de uma API WebSocket pelo protocolo TCP, onde inicialmente é realizado um handshake pelo protocolo HTTP para criar essa conexão websocket.  
        }
        
        \rfcSubsection{Funcionalidades}{
            O proxy atua como um intermediário na comunicação entre Front-end(Client Web) e o servidor TetriNET.
            
            
            \rfcSubsubsection{Instâncias de Front-End}{
                Ao realizar a conexão websocket com o front-end o Proxy cria uma instância desse front-end e repassa ao server TetriNET que ira retornar a confirmação de conexão.
            }
            
        }%end Funcionalidades
        
        \rfcSubsubsection{Conjuto de blocos e atualizações}{
            O Proxy implementa uma biblioteca que processa e atualiza os front-ends com o conjuto de blocos iniciais no início da partida, especiais e também as atualizações de campo, cabe ao front-end somente renderizar as atualizações na view. Essas atualizações obiviamente também são repassadas ao server TetriNET para ser difundida para os demais clients.
            \\ \\
            Logo quando o front-end executa alguma ação, ele não processa a atualização, ele somente informa ao Proxy que realiza o processamento dessa ação e devolve a string com a atualização de campo para ser renderizada.
        }
        \rfcSubsection{Mensagens}{
            Todas as mensagens recebidas dos front-ends são repassadas ao TetriNET Server, e por sua vez as recebidas do Server TetriNET são repassadas aos front-ends.
         
         \rfcSubsubsection{Proxy - Front-End}{
            As mensagens enviadas ao Front-End, que são conjunto de peças iniciais, especiais, mensagens de chat e especiais de outros clients e atualização de campo, seguem a mesma definição do RFC 20191 TetriNET Protocol.
         }   
         
         \rfcSubsubsection{Front-End - Proxy}{
            As mensagens enviadas pelo front-end dizem respeito a ações nas peças, aplicação de especiais, mensagens de chat e caso sendo o operador da partida iniciar e pausar o jogo. Estas mensagens são enviados por uma string que deve conter as informações necessárias para serem processadas pelo Proxy. As informções são: qual é peça e tipo ação sobre ela, qual o especial e sobre qual jogador será aplicado, pausar partida e mensagem de chat.
            \\ \\
         }
            
        }%end Mensagens
        
      
        
    }%end Servidor Proxy
    
    \rfcSection{Front-End}{
        
        \rfcSubsection{Finalidade}{
            O Front-End implementa um client web que se conecta ao servidor TetriNET por intermédio do Servidor Proxy. As caracteristicas seguem as mesmas do client definido no RFC 20191 TetriNET Game Protocol.
            \\ \\
        }%end finalidade
        
        \rfcSubsection{Conexão com o Servidor Proxy}{
            A conexão entre o Proxy e o Front-End é estabelecida por meio de uma API WebSocket pelo protocolo TCP implementada no Proxy, onde inicialmente é realizado um handshake pelo protocolo HTTP para criar essa conexão websocket.  
        }
        
        \rfcSubsection{Funcionalidades}{
            O Front-End é responsavel por renderizar as atualizações informadas pelo Proxy, quando ele executa qualquer tipo de ação, ele informa essa ação ao Proxy que processa, envia ao Servidor TetriNET e devolve o campo atualizado para ser renderizado.
            
            
        }%end Funcionalidades
        
        \rfcSubsection{Mensagens}{
            Todas as mensagens de atualização recebidas dos proxy são renderizadas, e as ações executadas são informadas ao proxy para processamento.
         
         \rfcSubsubsection{Front-End - Proxy}{
            As mensagens recebidas do Proxy, que são conjunto de peças iniciais, especiais, mensagens de chat e especiais de outros clients e atualização de campo, seguem a mesma definição do RFC 20191 TetriNET Protocol.
         }   
         
         \rfcSubsubsection{Front-End - Proxy}{
            As mensagens enviadas pelo front-end dizem respeito a ações nas peças, aplicação de especiais, mensagens de chat e caso sendo o operador da partida iniciar e pausar o jogo. Estas mensagens são enviados por uma string que deve conter as informações necessárias para serem processadas pelo Proxy. As informções são: qual é peça e tipo ação sobre ela, qual o especial e sobre qual jogador será aplicado, pausar partida e mensagem de chat.
            \\ \\
         }
            
        }%end Mensagens
        
        
        
    }



\end{document}
